BE BLUES!化身為青討論區

套野近排日日更新，劇情畫功又唔錯，理應早就開番個獨立討論區討論下。

最近睇既感想係：1.發現套野當係戀愛漫嚟睇都唔錯 2.櫻庭變左第二個人咁

百度貼吧有個人寫左幾頁紙論文分析藍子依個角色，好癲

終於有人開

有咩好分析

太長篇，俾部分你睇下

睇完都搵唔到重點 只係知呢個設定好特別

佢主要係分析藍子既角色設定同意義，劇情入面佢既行為思想變化，變化既原因等等。篇野太長，貼出嚟既連四分一都冇，搵唔到重點都正常，只係見到有人為一個角色寫咁大篇論文覺得好驚訝又佩服。

藍子呢個角色係我最鐘意係呢套入面 希望有個好結果

好睇

睇個勢都係佢贏，不過都好多人中意優希，至於安娜就完全消失左

講返劇情，終於有球探嚟搵一條龍，睇嚟高中劇情開始要轉入職業

安娜仲追緊夢 其實我覺得優希同健幾襯，只係佢地無感情線

櫻庭
成日覺得佢同小龍好似兄弟咁 個大佬成日睇住細佬 但細佬日日都係on99撩是鬥非咁 不過都慢慢生性返

大陸佬tvb劇都可以寫到咁長篇

作者之前套棒球
感情線係開始左少少而無收尾

睇既時候，有樣野我理解唔到，依樣野係以前既足球漫畫都有出現到，就係優希果班所謂既球隊經理人，其實就係打雜角色，要幫成班臭男生洗衫執野，點解會有人肯做。

我最驚係優希比龍送卡後同櫻庭一齊

我想優希贏, 話晒都係三人青梅竹馬大,

大波優希俾金毛立彥ntr

金髮女爆冷

我都有咁諗
咩運動漫都係
咩運動部嘅經理人都要洗臭衫 仲要揼骨

最新櫻庭d one touch

藍子真係好撚正

同埋立彥真係好勁 踢j league 五場入五球 小龍真係未係佢level

其實在理優希真係慘 由細重傷陪龍貼身照顧陪到好番 一直不離不棄 無條件支持佢 一開始優人都講優希係專屬於龍 但係可惜對象只係當佢係妹 付出幾多都冇用 佢望住藍子同龍個背影下苦笑真係

我愛龍仔
呢套野追咗好撚,最近日日更新一集好滾動
櫻庭生性病母倍感安慰

自古青梅輸天降

仲以為真係拎哂全部冠軍先踢職業

武蒼三傑

FC東京 甲府風林 神戶勝利船

渡邊健完全無人重視

優人都係
明明體能屈都冇份

咁龍門係冇前鋒咁搶眼架啦

咁優人冇咩突長 要屈體能總有人屈過佢

啱啱追完生肉
龍最後好似都唔太順利
FC東京好多老屎忽

冇啦 留俾咗個內定
預計全國決賽同內定選手鬥
之後就職業篇

都係既
希望之後佢會再爆發

beblues 真係寫得好微細, 當初真係覺得籃子呢個角色除左傲嬌之外冇乜作用, 估唔到可以link返落龍自覺英文不足, 幫佢進軍海外做準備。

我好鐘意個種極寫實嘅節奏, 由一開頭重傷復原, 到而家一步一步邁向職業, 同埋當中龍由一開始靠天才, 到中段靠苦練古一招, 停球傳球呢d基本功, 完全冇浮誇招數同身體能力, 單靠基本功, 走位同戰術意識就outplay人呢樣野真係好岩踢開波嘅人睇。

當然弊處就係你會覺得對手d moves仲catchy過主角隊, 小早川笠射, 紅鑽中場個下挑波助攻, 仲有立彥個下世界波, 唔知幾耐冇係主角隊出現過。武蒼下下靠古一招, 罰球, underlap/overlap傳中, 同埋單刀波 (連櫻庭過人都由c朗變到美斯咁), 其實好似現代足球曼城個隻咁整體, 紀律性嘅足球, 反而少左好多天才波。

係，好似睇緊人物傳記咁
另外我個人都唔太鍾意櫻庭變到咁團隊，之前果種下下夾硬嚟，間中俾一啲出乎全世界預料既傳波反而更有魅力。

想優人同藍子一齊
優人暗戀 我好心痛

有呀邊個個妹明戀佢啦
藍子配龍
咁安娜點算
優希同櫻庭？
睇下咩料

亮太個妹正

有無人同我一樣 好鐘意青梅呢種踏實進步 默默付出努力型 真係好吸引

最新一集好酸
個呀叔話係咪要發掘好似立彥嘅天才
然後個球探話龍係天才
呢句有小小心酸

想問日本係唔係停曬刊？
見個幾月都未出416

講就講主角好似復出無低潮咁，但看著以前車尾燈都唔見的立彥都宜家俾人完全俾人超前真係好慘
好似某d球星咁成日俾人話如果唔係傷成就唔只咁
宜家係勁但仲有種永遠差d的感覺

新一話，職業同高中既差距會不會太大？
立彥後備上陣都入五球，龍練習都入唔到

因為立彥係一直係青年軍操
係有距離的

但咁樣睇返，武蒼可以贏到紅鑽青年隊都幾神奇

你可以睇成紅鑽得一前一後
武蒼就前中平均d

咁紅鑽中場都仲有個派牌球員既
依家睇返，渡邊健當時仲要救到立彥好幾球，睇嚟佢都已經有職業水準

因為佢夠寫真實
青年軍都唔多上到一隊
學界亦都收埋左好多好野

D畫風好似靚左好多咁

比起一條龍高一果陣

唔怪之得無人揀渡邊健
職業龍咁鬼勁

呢幾話反而好唔真實
禁區1v1射十幾粒全部撲晒，街場搵個阿叔鳩射都入返2/3粒
講跑速，作者以為一隊職業球隊，個個都係禾仔，就算英超，都有跑得慢過中學生

IH全國大賽冠軍既王牌，去到職業球隊變得一文不值，根本為踩而踩

個龍咪講左龍既心思太大路太易估
咪可以有晒準備咁救

反而立彥就真係誇啦
佢本身u隊都未勁到跳級
突然上到職業都5場5粒
現實果堆內定高中生有邊個可以一踢j league就咁勁

其實都係，雖然作者目的係想表現職業同高中既差距，但展現得極端左啲。其實話十球入得兩三球，跑速只算中後段，同樣可以體現個差距出嚟。

咩叫博奕??

我覺得係講緊小龍太機械式尋找最佳射門路線，好似大叔擲銀仔，佢伸雙手出黎問，小龍就肯定係其中一手，但其實大叔想show除左雙手仲有口同腳。佢應該話緊小龍射門太正路，唔夠出奇不意，比人捉哂路。

比喻黎 好似捉棋咁 要出其不意先贏到
一條而家射波時個視線同身體角度比龍門捉晒路

藍子

我覺得呢幾話好好睇喎
因為龍斷咗最黃金幾年
靠努力同機械式狂練同一個動作
的確十射十唔中呢d可能係叫誇大咗小小
但我覺得個情節安排係合理

明了， 即係keeper 見到你既射姿就知道一定係射角， 或者可能太機械式苗住要射果個位， 就一定係射果個位， 所以都好易捉路

即係 Game Theory

簡單黎講即係我選擇做咩既時候
要考慮埋你有咩選項。

UPDATE 很快,很好很好~!!

無傷既龍應該可以
立彥應該就係想塑造成無傷既龍

不過十粒撲哂同鬥跑真係好誇
可以話職業長氣d 但邊會個個都咁快
龍d定位球咁撚勁 邊有可能擋得哂 呢點真係搵戲黎做
講到唔跳出框框就無用咁 個角度夠靚既話慢零點一秒都撲唔到
可以十球都估中射邊

就快live日文

太誇 你話一對一防守過唔到人都情有可原

感覺個教練似乎睇到龍既潛力，應該會力主留返龍係度

好撚好睇

龍cut in射大位型到

果下應該係推橫射窄位

柒左咪推

食石鍋飯個度好搞笑

個人睇法係假如個龍門身體條件同反應都好好，一對一個陣特登讓一邊空檔出黎，一條龍肯定會射向空檔個邊

個龍門亦都知道一條龍會咁做 即使射得好好 龍門都可以早一步反應同利用埋先天條件撲出去

何況有巴打講左一條龍大傷後要攞返感覺一定會機械式操練，身體有晒慣性擺動都唔出奇

個人想法

睇到三百一十幾話，講緊櫻庭成長，
希望會多 d 講下佢，幾鍾意佢

龍係傷病影響成長

櫻庭係自己想法影響佢成長？

初期設定應該都係講佢地2種唔同類型10號

到而家咁基本已經覺得藍子贏硬優希
優希九成配櫻庭 安娜就單身到尾

可能係sp

大家覺得一條龍嘅最佳位置係？

攻中

係
要練番球感

但係之前唔係話已經受過傷，d天賦已經失去晒

要練番番黎
唔同位置掉個波比你要即刻控到
呢D係長期掂波練番黎

對感情線唔好咁大期望

見到立彥咁勁真係好酸 明明本身龍先應該喺佢個位到做緊一樣甚至更加勁既嘢

唔酸架啦
正常人係發育時期受重傷之後未必再有能力上番前線

一條龍呢個心態係極度樂觀派先得

龍終於適應到

點解咁遲先諗搵返啲球感

未遇上瓶頸

成套野龍個性格真係好嘔心，作到成個聖人咁
立彥又突然變左天才，無對手就格硬整個競敵
但完全唔覺佢勁，一味靠d人吹，但作者畫佢d表演畫面又唔覺特別勁
唯一正常真係得櫻庭
其他d配角零印象就無謂提

立彥無啦啦吹到咁勁好嘔心

睇咗頭二十幾話睇到喊咗係咪正常

直接睇高中篇，skip 晒小學同初中嗰啲

作畫係好高質，啲動作好smooth好有動感，呢樣真係好掂，分鏡簡直一流。

角色方面就藍子黨，純粹覺得單馬尾好正，優希都唔差，但唔知高中篇後藍子又去乜追夢消失埋。另外櫻井都好撚型，本身唔太鍾意佢，但之後佢嘅狂野執着吸引到我

依家都直食生肉，見住龍愈嚟愈勁真係好興奮，唔知點解見住佢啲扭波會好舒服。

我記得嗰右閘都幾好，配合嗰啲都唔差，仲有隻翼都ok，唔知有冇同其他漫畫撈亂

係櫻庭
初中篇有個學弟都唔差
D傳波幾好
龍都無咩扭波
一對住D勁後衛都扭唔到

唔好意思

龍自從識推大位射之後成日用依招fake 人，地區大賽就係用依下屈機。

話佢後天成材有啲講唔通

明明小學果時都係普普通通，失驚無神就天份爆晒出黎

佢唔係普普通通
個陣紅寶石係小學第一個搵龍
龍唔去就係櫻庭同立彥去 點計都係崎玉top3
只不過龍嘅小學光環太勁姐

龍係美斯既話
立就係C朗

可能真係龍太搶眼 立彥相對少啲描寫 但係上到J1繼續大爆發...

上次場波已經見到,佢每次拎波都好大威脅
係隊波比人禁住踢先無贏到姐

其實話作者無啦啦講到立彥咁勁，我唔認為有問題，因為主角係龍，故事亦都只會圍繞佢成長路上最密切既人，而立彥小學同龍做過隊友之後已經離開左，一個唔係隊友，比賽上又遇唔到既角色，點會無啦啦著墨去描寫佢點樣鍛煉，然後由廢變勁？

通常其他漫畫會起比賽中通過隊友話佢點努力變勁，依套好似無依樣野，就算有都唔深刻，同埋問題佢真係吹到太勁，起J1都即上主力變左天才，明明對龍連波都唔太入到，但龍既水平只係起J1既最底層

睇下之後J1相遇會唔會補返講多啲btw又更新左幾集

立贏左無傷病期,長期練到波,球感已經贏龍幾班啦
同埋人地去埋青年軍,培訓好過龍自己讀埋D廢校,無人教波

molamola

櫻庭差果張A，唔通就係龍？

bl

我地以龍既角度睇當然唔知立彥既成長

其實立彥知龍好勁，自從龍入院之後，所以以佢印象中既龍為目標先進步

而且立彥由小學開始就係紅鑽度訓練
一級一級上
就好似隔離漫畫個個栗林咁
係一隊以職業為目標嘅青年軍入面再練到最top
一定比起學校社團出嚟嘅標青啦

好似叫渚星？ 幾鐘意佢 但照睇應該唔會再出場 龍好似高三佢先高一 仲要龍去埋踢職業 好可惜

佢有前途過優人

外國教練比佢評語無記錯係身體發完育會更有前途之類

雖然優人無華麗技術，但諗深一層，佢都好強
無限體力
武蒼一年級正選之一
防中，中堅，邊線都得
打中堅時，屌打武蒼所有後備中堅
打防中時，纏擾強，支援快，視野好，紅鑽有一球由佢發動攻勢
如果龍傳接能力係職業級，咁優人都係
有guts，一年級全國大賽舉手射十二碼。
最重要，收紅鑽中場皮，條友句句串鳩自己老友。

希望高中足球唔係佢既終點。

四個冠軍呃人架

仆街黎

如果武蒼三件走哂點踢
優人都頂唔住啦

等於大空翼同南葛

優人到時實係隊長

嘩會唔會真係退

咁當初話要拎四個冠軍都係為左步立彥後塵，吸引職業隊注意，依家只係提前達到目的啫，不過優人同健佢地就真係慘了

見到職業龍咁屈
健睇落都係未到水平

健身手同反應都一流，係差啲經驗啫，其實情況同龍幾似，有個前輩指點下會好快開竅

忍唔到就去睇生肉啦

好努力每日等一話

Btw足球騎士日本係咪完咗

漢化勁耐無更新

健加優人 夠入全國大賽

新一話好正

漢化版睇到391話，究竟龍以前嘅球感返咗嚟未？

邊套漫畫?

希望龍同優希一齊啦

藍子正啲

青之蘆葦
都係好好睇

未
不過410-415就練緊

佢有篇短篇講過 立彥係因為龍傷左入左紅鑽 之後俾櫻庭撚到一棟都無 話原來代替龍既係垃圾 之後先發奮練波

只係佢唔係主角 無咩著墨佢點成才姐

作者係咪小林有吾？

但tangle巴話高中篇後藍子唔見咗（漢化版未睇到嗰度）

推

睇到最新都仲係高中仲見到藍子呀

係呀

藍子做埋龍專人翻譯
點消失
扑埋野都得

咪係 370先講到明出國都要帶埋佢去

安娜黨表示冇得打

藍子隻洋腸g為左出國唔繼承家業，唔sick ball都要跟龍
優希真係慘情

而家優人優希完全變左龍既兄弟姊妹咁
諗唔到龍點解會揀佢

當初同安娜大鬥法，安娜走左
而家比藍子搶左

可憐安娜過百集冇出場

優人同小豬成長方向幾似，小豬當年初出道喺拜仁踢邊路後尾俾Van gaal改造成b2b希望優人向住呢個方向踢

我要優希

啱啱開始追

睇到龍去咗職業球隊訓練,
好撚好睇呀

我記小龍初中時好似有師弟幾好波同佢幾夾，
果個角色仲有冇講？

諸星？

唔記得咗個名

細龍兩年
未畢業，好似係

高中都有個屈速仔都冇講佢了

呢2套我覺得真係分得好好。一邊講青訓u team，一邊講高中校隊。前者就玩戰術同天賦低，後者就個人能力加天才。踢嘅位又唔同，不如之後整個crossover講日本隊靠兩班人踢世界盃

假架
作者上一套又係咁上下戲路
最後感情線無開無收就完左

等睇龍表演

龍
又再睇多次生肉
都係灰到爆

不過日本足球漫畫好似好少提到經紀人（但經紀人重要性幾高）

有一套
我都有開POST講

叫咩名？

足壇鍊金士

感謝

仲有套LOST MAN

呢套有睇過，主角喺巴西連龍都打埋

咩事

過多2集應該個個都會覺優希配櫻庭

唔劇透
好快到最update
而家翻譯好快
有興趣可以去搵下生肉 好易搵

巴打邊到睇生肉

點解咁講

我有睇生肉 但睇唔明日文

我都睇唔明
但睇圖估到大概

後面嘅情節

梨斗？

支撐父權社會嘅從來唔係男人

應該又係努力成天才嘅play , 好似立彥咁

之前練轉身攞波, 以為佢硬爆到變更強嘅finisher
點知就係學識配合

作者唔記得咗安娜

嘩頂.....睇到我毛管動

sad but true

就係哩集令我愛上藍子
本來我係安娜派

今集399又係藍子

即刻出返

龍一練返球感，立彥可以做返隻跟尾狗

熟肉終於過400話

日本嗰邊更新到幾多

今朝 402 啦

415

成件事好現實
的確可能有潛力 大家都覺得你得
但係內定就係內定 現實世界無論香港 邊度都好
龍可以同鑽石王牌/籃球少年王個d鬥慘

神戶跟恩尼斯達學野

龍應該學志偉咁4連冠後去外國啦
仲要帶埋藍子

我有諗過教練就係咁用
帶佢出國

見佢呢幾話順風順水立晒FLAG

好彩仲未退學

差啲退埋學無波踢又殘障又無父無母

真係 踢日本國內聯賽冇咩用
直接去歐洲大聯賽搵食

係喎，我都唔記得左佢父母既存在，出左國？

佢老豆出國做嘢原本諗住成家一齊去
但龍想踢波留響日本

如果佢真係退埋學真係

係
去咗印尼
龍個陣上網搵好似搵唔到個fifa排名即刻更加唔想去

嗰陣好似係睇到17x名姐

你地覺得會唔會由教練介紹佢出國踢

唔記得了

佢停刊咗好耐
唔知作者做咩
我覺得會啦 可能完咗高中篇之後

先去荷甲或葡超適應歐洲聯賽先或者直接去德甲

咁樣空降個高二落黎

隔離青之咪仲慘 三百幾話場都無得出 後備都無份

硬係覺得龍應該要等到高三畢業先升到職業隊
可能恒明畢業後龍會打後番一格，咁就可以出屈速仔

其實係慘嘅，都現實嘅....
但好難接受，拎咗高中冠軍，仲係mvp ，但竟然有個不知名同佢同年嘅人搶咗內定個位

咁勁集訓唔召佢？

我覺得葦人沒咁慘
佢係衰自己心理問題（同埋硬件都係
條路都好順暢 仲要隊波 栗林 教練 對手都知佢有料
但龍由天之驕子變成咁 呢個差距嚟緊會越嚟越明顯 加上每次緊張時刻總係有阻滯 細個自己嘅隊友已經係J1大紅大紫 國家隊集訓又傷咗沒得去外國 又失冠 而家仲要因為係外來跟操輸比內定高二仔

國家隊有
比人炒傷咗沒得去
職業隊咪比內定空降

我諗巴打係講嗰個內定高二
之前提都無提，依家話內定職業隊
唔講龍，櫻庭都無得內定.....高中第一名球隊嘅一二號人物都拎唔到內定嘅位置。
突然殺個唔知頭唔知路嘅出嚟，好難令人信服。

立彥都勉強叫有鋪排。
如果同世代有另一個天才，龍佢哋無可能唔識。

龍都係高二啫

所以又無奈又現實
校隊 青訓 職業
好多都唔只睇實力
雖然0伏線呢點唔好

btw櫻庭去咗神戶 同龍唔同隊呀

話唔定係球隊高層既親戚

仲有喎

我打be blue搵唔到，要係熱門先見到，但係沒啦啦取消左我收藏

其實龍仔都真係幾慘 天之嬌子 一場意外變普通人 憑自己努力終於成為一個唔錯嘅球員 但係現實成日潑佢冷水 兒時好友立彥已經係紅鑽大放異彩 擁有本身佢都可以有嘅實力
但係自己冇做錯咩野 只係因為果次意外拎走左自己好多時間 球感冇哂 雖然自己都唔係差 但始終已經唔再係當初果個一條龍 每次失望每次都重新振作 鍛練自己 打立彥果場見到佢射果球世界波 本身係冇受傷嘅佢可以做到嘅嘢 之後仲要比櫻庭屌佢冇感覺都鼓勵返佢要加油一齊贏

岩岩先贏完紅鑽就聽到立彥已經可以踢職業同今次職業隊試訓咁辛苦拼搏 爭扎完 又拎埋全國賽代表資格 就同佢講 sorry 冇位比你 真係心都碎埋

我認同呀 佢最慘係 佢自己沒做錯過
每次濕滯嘢都唔關佢事 都係外在因素做佢由第一集開始

睇下以後會唔會講
龍集訓個陣福岡南好似都有幾個勁人

新一話講左之後41x話再補充

櫻庭真係好基友，最鄧龍唔抵

睇咗
真係有苦自己知
其他人仲話扮嘢/沒輸

沒事*

鬼佬教練要將龍變返受傷之前嘅球王級數

其實櫻庭無屌錯龍
佢本身係勁,而家都可能回復到7-8成
係應該要有返d氣勢,唔應該而家咁

佢性格係比較叫做沒野心 但又唔係唔上進 仲好努力
我記得仲比鬼佬教練以前話佢成日傳 唔失誤就算
係後尾先有去carry嘅態度

超鐘意櫻庭，覺得櫻庭先係龍既朋友，龍做錯野會企出黎屌佢，又會為佢唔甘心，呢種先係真朋友。相反青梅竹馬既優人太順龍既意，反而令到佢成長唔到。

無野心呢點真係缺點黎
可以理性咁面對一齊好恐怖
由其係佢呢d咁大件事都仲要扮無事
仲要可能有七成真係無事 講得出其實會唔甘心但無計呢d說話
但就收埋左果三成唔爆發出黎
其實做前鋒好撚需要呢種爭勝心

望下流川櫻木 兩個都係靠超好勝+本身天賦+努力咁去進步
一條龍就係缺少或者係唔夠果種好勝心
可能因為大傷有關 成日想恢復以前 又或者係其他方面取勝
明明自己有潛力去爭最強

所以櫻庭先發爛炸 櫻庭呢種性格係香港應該會受歡迎d
日本d人既性格好撚k形

無計
龍搞成咁都係為救佢
佢覺得對唔住龍

有人知作者田中做咩
生肉停咗個幾兩個月？

大傷過可能自己限制自己
櫻庭頭二百話唔鐘意佢
而家仲好睇過龍

我又唔覺佢冇野心，佢一直以黎由第一話開始已經話要跟plan去做，到依家佢既目標都係18歲入國家隊(唔記得有冇記錯)

指佢球場上嘅態度
我大概記得鬼佬有場波屌佢話佢成日傳 關鍵時刻都會傳 唔係唔好 但只會令佢成為一個好嘅選手 但唔會去到佢想達到嘅level
之後佢先有一篇話佢死扭爛扭比隊友屌
再之後先學識內切 同埋識利用視野同隊友 好似係咁

思想上永遠選擇最佳可能/路線限制左佢發揮
同對職業龍既練習一樣.永遠選擇最佳路線反而仲易捉路

而家既龍少左以前個種無法預測既感覺，未傷之前當你以為佢會傳波佢就扭過你，當你以為佢射就傳，所以先咁難防佢。但係而家就太過公式化，所以咁易比人捉路。

就黎更新到415就無幾時復刊

一次過追晒400話
足球員有時大傷就係咁稀虛
可能一世都追唔上立彥 只可以係其他方面發展

或者因為龍曾經係天才
佢既身體跟得上佢既思考，可以創造無限可能
但重傷後身體跟唔上思考，只能選擇最佳路線去彌補身體上既不足去為球隊服務
而故事中既龍好似覺得自己永遠都追唔返曾經既自己，反而另闢蹊徑去服務球隊
久而久之鑽入左死胡同，
有時會覺得龍未必身體回復唔返天才水平
只係佢自己否定自己
希望日後櫻庭可以激發龍既鬥志.令佢相信自己而再次大爆發

睇左3,4轉了

最好笑改變左櫻庭,令佢大進步(可傳可去)
自己就仲係碎步咁進步
櫻庭係受到龍既衝擊先變成向上去
反而龍無接收到大家一路互相進步個效果

雀神藍子黨報到

想比佢用英文鬧？

去外國之後一對一安娜優希拍馬都追唔上

作者唔知做咩
兩個月沒更新

安娜未必追唔到喎，話晒人地都係混血兒，點都有d加成既

你個名

好似因為武漢肺炎 好多都停左

應該唔關事
本週刊都keep住連載
我專登上twitter睇都勁多日本人問緊做咩仲休刊緊

我覺得高中篇完咗有機會開海外篇就係安娜出場

呢套嘢好似人氣麻麻？ 好驚唔知邊日比人趕收工腰斬，好似以前追一套網球漫畫咁🤦

諗多左喇， 係同藍子海外拍拖

如果係鬼佬教練帶龍去海外，安娜一定會走出黎同藍子爭仔

我淨係知安娜一定係炮灰
爭條撚咩

其實而家佢一係條感情線不了了之 一係就籃子 優希根本就寫出黎虐人

一砲過睇曬400集...
以同類型黎講無乜外掛設定
算是比較寫實的

覺得幾好睇，但唔知點解紅唔起，或者作者出得太慢劇情推得唔夠快

呢個速度岩嫁啦
思考型的都好難紅得起 唔似jump果d熱血白痴咁易食

我都覺
成套大河劇咁 將龍由小學到職業都畫 好正

其實立彥果種球會青年軍讀咩中學架？
佢地踢球會青年軍就唔可以代表中學踢學界？

今日兩話

第一點唔清楚
第二點係

定好似都係普通中學
但唔入得校隊

最強！都立葵坂高校棒球部

尼套係之前既作品,就係不了了知

鬼佬終於做野

黎自唔同學校

應該就係？隔離葦人佢地踢嘅係青訓梯隊個聯賽 或者有時係同校隊一齊參加嘅杯賽
例如之前立彥同龍個場個咩杯賽就係青年軍同校隊都可以join嘅乜鬼杯（唔記得咗）

正
希望原作都快更新

不如話龍自己on9
最不足就係個心態
試下係櫻庭個種心態
可能已經變得返以前咁有想像力

櫻庭話鳩小龍真係好正
佢好似其實係好關心小龍

就傲嬌啊

佢似因為龍先入武蒼

佢嘅世界只係認同龍
又話龍變成凡人 即係認可佢以前嘅實力
剩係傳波比龍
又會為佢嬲
比起龍呢種樂觀撚 櫻庭係正好多

追咗好耐

好似由09x 話開始追等左咁耐終於追到日本追度了

呢兩話感受到龍好大壓力

其實呢種聖人撚係會凳佢嬲 又唔係乞人憎嘅
佢有唔開心又沒好似八婆咁擺曬上面 陰d陰d表露出嚟
亦沒打算麻煩人 自己收埋係心姐
但身邊嘅人會覺得扮嘢/太樂觀

係，如果其他人真係以為佢咁樂觀，唔深入開導佢，遲早頂唔住崩潰，好彩佢身邊既朋友，包括櫻庭，優人，教練都好了解同願意幫佢。

睇完今話，覺得有個優人咁既知己真係好幸運。

完全無人翻譯

仲有10話就日文LIVE了
到時靠平均10日先一話既青井都唔知點算

老實講龍呢種性格係幾乞人憎，尤其係佢係競技運動球隊主力。佢會講出要達成4連冠，即係佢有自信可以君臨高校足球界，但面對立彥就一副凳佢開心又有啲自覺比唔上既態度。而櫻庭一直認為自己係最強，而之後好似有巴打咁講龍係少數佢認同既球員，但龍對立彥既態度某程度係間接表示全高校球員包括櫻庭係比唔上立彥，呢個係佢咁嬲既其中一個原因。
櫻庭由開始已經係極度自信，認為自己係最強，就算之後球風改變都係因為要變強而改，性格可以貫徹。但龍一時好自信，一時又會自卑，當然有人會話佢係冷靜，但佢啲反應睇落去其實有啲突兀，如果話佢因受傷而失去自信仲自然啲，佢而家係1,2話入面一時自信，一時又失落，突出唔到佢既性格。

教練，他媽的操死龍吧

我覺得作者分開一套講櫻庭應該仲紅過講龍

個人覺得而家既櫻庭比龍有魅力好多

教練講龍向佢發出SOS個到唔係好明，可唔可以解釋下

細個既佢俾人問
一下就答18歲要做乜做乜

而家答之前要問左教練意見先
唔再係一識佢個時個種自信同捨我其誰既心態

清澈的眼睛

即係宜家明明遇到困難，就係唔肯講，要人地咁樣黎估

你當佢選擇左接受自己唔再係細個咁勁
佢覺得而家唔夠立彥勁係合理
所以櫻庭好睇唔過眼尼點先咁嬲

龍起性格上面真係零進步。永遠聖人mode,明明作者都知，成日用櫻庭話龍好嘔心，但又繼續咁畫唔係為左睇櫻庭，個男主角咁垃圾一早就棄左

熟肉進度現時明顯想舖排龍係心理層面有大進化，但個處理麻麻。
如果係永遠聖人mode仲好啲，依家係表現得好婆媽。而且同佢一直以黎既性格有違和感。龍一直表現既性格係冷靜(設定自身能完成既目標，直面自身缺點。) 強大既心理質素(處理死球同關鍵球處理)，但而家同你講面對職業城員係零作用，但又可以幾次訓練就完全解決。其他角色都無呢個問題，優人自卑，自責，憂柔寡斷到開始有啲自信，櫻庭自信，自我到開始融入球隊，藍子由冷漠到開始同其他人互動。
其他角色既轉變都處理得相對自然。可能作者想係唔同層面描寫龍既轉變，其他角色只有一個轉變所以可以鋪墊多啲。但出黎既結果係讀者無法確立龍既個性。

其實就係一個人崩潰前 用佢自己方式發出既求救信號
一般人唔會覺得有咩特別 但熟佢既人就知佢平時唔係咁
所以會知道佢係需要人開解同幫忙

但講真嘅
好似龍咁講：我而家踢得返波 拎到冠軍 可以去試訓 已經好幸運 但點解仲係唔開心
成套漫畫立意同重點就係呢到
即使佢大傷完 佢都仲係天才 佢都仲係有機會去返以前嘅level 因為佢有天份 佢夠努力 同埋好好彩有唔同機遇
令到佢係接受現實慢慢嚟/追逐夢想之間好矛盾
由好自信咁講18歲要點點點國家代表
但從球王變學踢波
令到目標變成想踢校隊/想做正選/想拎冠軍/想踢職業
但諷刺嘅係：
龍剩餘嘅天賦令佢好順利咁一級一級上返去
但又未去到立彥之流嘅level
如果係自己 都會揼春 都會迷失 玩嘢咁

題外話 見到龍諗起隔離再隔離嘅達海 就算傷完出嚟都有五分鐘魔法 真係睇到好心酸 運動最大敵人

今日無。。。

好失落，好想睇下一話

有了

龍既聖人mode性格可能係迫出黎.
小學時既重傷令優人自責/立彥既愧疚(執二灘入左紅鑽)唔想週圍既人為佢擔心，強迫自己要樂觀面對事情，可能連一定要重新踢返波有部分都係想優人唔好再自責
好返開始踢返波後，如果佢表現急燥可能又會令優人自責
櫻庭同優人既轉變都係球場上可以見到
但龍係球場上一路表現出優秀.無特別大既缺點，
如果忘記左佢小學如球皇級既水平，真係無咩好挑剔
直到立彥出球世界波出現後，直上J1仲要頻頻入波
但龍自己試訓時感覺到同職業巨大既差距，練習射龍時發現自己只用最佳選項，倫大叔教除左AB.仲可以有CD既選項.龍就開始否定自己既而家球風，但又覺得自己無法恢復以前既靈性.
搞到佢自己好矛盾

反而龍呢輪既描寫刻劃令我覺得呢套野好睇左
至少唔係睇龍主角光環無起伏咁一路升上職業聯賽

終於睇得明教練講乜

講乜？

長篇大論，總結就係龍喪失左球感，觸球前乜都要計算晒先去做，冇左即興令人意想不到既創造力，宜家要嘗試幫佢練返，但唔一定成功

個人對日本高校足球都有少少認識
少有漫畫會講王子聯賽同超級聯賽 所以有興趣

估唔到升唔到班上去超聯踢

剛剛睇到最後一場輸比赤城入唔到參入戰

龍變左美欺
一無態,成隊波就唔識贏

出左啦

我反而鍾意佢早期個描寫，小學時同齡最強，之後受傷，幾年康復空白期，之後按新計劃重新踢波。認清自己無法以以前風格踢波後，思考分析可以以咩為武器。因為失去球感，首先係練習罰球以及走位搶點，成為用最少觸球完成射門既終結者。到學識快速傳接球，以自身為誘利增加球隊進攻選擇，再到推大位射門。
本來因受傷而失去原有既武器，之後不斷思考增加新武器。由以創造性加出眾技巧既皇牌全能球員，變成以簡潔快速球風並兼具罰球能力以及傳送技巧既終結者。龍由復出到武倉初期都係向依個路線努力，咁亦切合佢沉穩冷靜既性格。我嗰時仲好期待佢最後會成為類似魯爾既高效中鋒。但之後原來作者係想佢變返以前咁既全能天才，個人覺得可惜左之前既鋪墊。
其實龍係球場上都不斷有缺點顯現出黎，只係佢克服既速度匪夷所思，櫻庭，優人要用幾場比賽，不斷同人交流先可以做出一個轉變，但龍通常係當場比賽或過場中既練習就可以作出修正，所以點解會認為佢無咩缺點。同佢個性一樣刻劃唔夠深刻。以巴打講既龍發現同職業球員既巨大差距，尤其射門練習係完敗，但佢可以係試訓完結前就完全克服，甚至可以係練習賽中將認真防守佢既職業球員擺脫並得分，之前刻劃既巨大差距又變得模糊。
我明白性格再好既人都會有洩氣時間，但以龍既經歷呢幾話又好似唔係幾大件事，要知道佢係層經身為最強小學生，但因為受傷要重頭黎過，佢嗰時仲只係啱啱升中一，再做二年復康，經歷過呢啲錯折既人，係高二比一隊職業球隊放棄就洩氣成咁？仲要係啱啱攞左全國冠軍，克服左職業球員既難題。而試訓裡面倫大叔個經歷好似對龍完全無啟發咁。
個人係幾欣賞呢套漫畫前期描寫，亦唔想只睇主角光環，但現時係有向呢個方向既跡象。最新果話鬼佬仲話要龍揾翻球感，希望龍完全復活，就好似表示以前既龍係完美，而家要佢一步步恢復變返以前咁。個人唔希望咁發展，當然以上只係個人觀感。

櫻庭=比達

我係超級櫻庭

由立彥開始，所有野都好格硬黎
格硬整個競敵，立彥無啦啦就變左天才
格硬低潮，見識到職業差距比人reject左，正常漫畫就打擊完好快找返目標去提升自己，例如發現自己缺點再特訓，依套就婆婆媽媽咁死磨爛磨，磨到最後原來係找教練將佢變返以前咁，仲要係無啦啦個教練發現龍發出sos，格硬進入特訓情節，d轉折位會唔會作得太差，依一段膠到

櫻庭救全家

我覺得最正係呢段
400話終於開始用多小小嘅篇幅講主角心理

有新翻譯了

要全隊幫龍做特訓，俾著我係其他球員都唔鋸

得返7話就無了。。。

但臨尾櫻庭話依個特訓仲有其他用意

同意突然將立彥天才化真係好突兀
球世界波都可以解釋為靈光一閃,但上J1後居然輕鬆融入職業世界真係太離譜

鬼佬教練話既回復水平,我都希望唔好令龍變返球皇,只係想令佢學識跳出思想既框框,由每次都要先控球規劃好出球選項,變成隨心性去引發無限可能
近排描寫龍就係太一板一眼,所有野都係龍規劃好,感覺所有野都可以掌握咁
由龍重傷後就強調規劃人生..幾時幾咩幾時會做到D咩,中段對龍既描寫就係龍遇困難,但龍一想就有辨法跨過,中間完全見唔到有任何樽頸位
係某程度上龍依然係天才,只係由同鹷最強.弱化小小為同鹷頭十球員
難聽D講,之前龍既表現同某類爽文一樣,主角由天才變做廢才,無怨樂觀面對,只要努力去做,就多困難既事情都可以自行解決..........順風順水變回最強之人一樣
而近排既描寫終於龍需要旁人幫忙,小則學英文,同朋友傾訴心聲,問倫大叔問鬼佬教練對自身缺點既改善方法,至少感覺龍似返個"人"唔再係"完人"

希望快 d 有 update

龍唔變返球皇，永遠都騎唔番住立彥，宜家吹到立彥怪物咁

其實係咪講緊除左櫻庭
之後其他人太廢

立彥出現我又唔覺有太大問題，好多運動漫都有童年同伴，成長後成為強敵既情節。而且立彦一直追逐佢心目中龍，其實可以用黎襯托佢嗰一代球員童年既龍係有特別意義。立彥既強大對龍產生心理衝擊都合理，甚至可以成為龍用以超越，衝破以至決別童年龍既現實體現。我只係可惜作者描寫得唔夠深刻，立彦係強，但龍最後係贏左比賽。龍上半場雖然被壓制，但下本場已經可以完全解決荻本既盯防，而面對荻本以外既對手，即使以一敵二都輕鬆擺脫，最後成績龍1助攻2入球，立彥2入球。我係完全感受唔立彥比龍強幾多？而佢哋既差距只係靠文字話立彥係日職大放異彩，對我黎講個感受唔夠立體。
櫻庭之所以咁多人認為有魅力係因為對聖和台佢係被直接完封最後力歇被換離場，仲要係場邊睇住龍一人救全家，終於不得不方下尊嚴，苦練走位打配合。大家係感受到佢既苦惱而最後成長。反覺龍既煩惱表現得太廉價。
我一直都覺得龍突破難題既速度係快得離譜。巴打話龍近期似翻人要身邊既人幫忙，而以前靠自己就可以搞掂。呢個諗法我覺得當中有啲錯覺。技能習得黎講龍需唔需要人協助主要睇到底係個技能係個人技定全體技。好似罰球，推大位射呢啲咪自己可以搞掂。而早期成為走位搶點，減少觸球數既終結者的確係龍佢自己完成，但佢係經歷過球感消失，控球失誤，以至被完封，輸比賽既痛苦，去苦思佢可以用咩武器去戰鬥。經歷痛苦而成長對我黎講黎講係深刻好多，所以我先話我係相對鍾意佢以前既描寫。
而高中開始鬼佬已經不時向龍提出建議，與其話龍向自身目標發展，不如話龍依鬼佬目標發展。好似快速傳接就係鬼佬比既第一課題，而完成亦要全隊協助，套路有啲似而家（當然球感訓練現時未知結果），都係開頭有反對聲音，之後全隊支持完成。而之後更要龍放棄低控球打法，重新做持球進攻核心，同櫻庭配合，以至而家既球感訓練，原來鬼佬目標係童年龍完全復活。呢個亦係我覺得龍失去個性既其中一個原因。
另外唔講技能習得方式，睇技能內容既話，罰球，走位搶點低控球打法，快速傳接，推大位射門都係要同隊友配合使用，但龍完全復活既話會變成真正意義上既一人球隊，而一條龍大賽亦隱含故事會變成龍傲天爽文套路。

藍子黨留名

依幾話作者係未想帶出龍係偽君子
由試訓捨棄隊友，返到黎就講哂對唔住話自己自私，到現加成隊幫佢訓練，比作者借隊友話佢一粒聲都冇出過，作者似想畫到龍人性化d,但咁樣只係將龍變得更唔吸引更黑人憎

一口吃睇左400話

龍同櫻庭交換左角色果個外傳係邊集

每日就係等呢套漫畫更新
由好期待龍重新被世界肯定，到最近好想櫻庭上位。櫻庭仲有魅力過龍，龍個聖人mode 真係唔討好。

櫻庭越黎越正 同一開始淨係自大狂罔唔同

講真佢可能寫得龍太正面 從來冇負面情緒 聖人咁款

想佢講多d櫻庭試訓同進步，都好過講果隻聖人龍

老實講，有國家隊級數嗰啲都算，其他隊友靠龍拎榮譽，又冇上進心（乜都係靠龍，永遠覺得龍係另一個世界，自己永遠冇可能追上），憑乜咁臭串

3v3咪訓練緊343防守同進攻

係呀，但有隱憂⋯⋯作者喺試訓度好似暗示櫻庭要靠龍先可以發光
其實櫻庭另外寫個外傳可能更多人鍾意睇。
由小時天才期被龍打敗。再有機會去紅寶石隊又被踢出隊..... 一直一個人去衝（龍都叫frd 陪）之後無得唔認自己要轉變.....到依家肯擺球隊勝負為先。

同埋最最最好嘅係有血有肉，真係唔甘心唔高興就會屌出聲。
相反，龍就扮晒嘢，畀人搶咗個位都要欣賞人...見到立彥（明明細個時嘅跟班）威過自己，仲要替對方高興....重點係，佢唔係扮而係真心。一個咁無火而又落後人嘅運動員，成就可以有幾高呢？

好似讀書時，分組做project ，真係有啲人明明最無貢獻，但project 個grade 低嗰陣，首先發難

結婚啦

龍係寫到聖人到太on9
一個人點會冇負面情緒
太正面太樂觀
睇近幾集直頭以為櫻庭先係主角

大愛櫻庭！真係得佢先配得上做龍既隊友，龍又係啞咁，次次都要櫻庭幫自己講説話。

但係佢細個個陣差唔多死，而家仲可以踢返正常水平拎冠軍，正常人都已經感恩

我地落下街場踢下衛生波就夠皮
但龍果類人好明顯唔係咁

櫻庭話教練咁做仲有其他用意
唔知係咩呢？

出左新一集，有冇人明點解d隊友又肯訓練返？

想拎冠軍

生肉講到龍拎番 D 球感未 ?

未

生肉去到第幾話??

櫻庭真性情
龍果D聖人撚最L憎

快d結婚啦

個陣睇411/412真係覺得呢個情節安排好正
等龍同身邊嘅人睇下當年嘅崎玉傳說

我睇返呢度先意識到，同隊好多人唔知以前嘅龍係咁

聽就聽得多 好多人心入面一定諗係吹水

係 不過好慘，望返自己以前咁屈機

優人直程唔敢望咁滯

癡撚線！唔講粗口唔得
最新熟肉呢一話，淨係播返龍細個等開波嗰一刻，我竟然成個人痺晒！鋪排咗咁耐，依家即將要畀班隊友 同讀者 再次睇返真真正正天才嘅實力（前幾話班不知感恩嘅隊友仲要根本未見識過君臨天下嘅龍有幾癲） 。

（但又好唔開心，因為就快又無得睇 日本嗰邊係咪真係咁唔受歡迎...... ）

宜家一定勁過小學時候，但小學時勁左果種球感
踢學波的人應該會睇得出小學有幾勁

仲有4話,呢個POST就要有排沉

都唔係唔受歡迎
但個作者武肺開始停咗兩個月
到而家仲係415沒郁

而家嘅龍比著一般人已經好滿足
由大傷完踢波都成問題
到拎冠軍 做主力 有職業/U18試訓
只係佢性格係停唔到個種 佢想再勁d 無止境進步落去
所以要進一步就要拎返球感

我估好多人心諗 龍宜家都咁勁
細路仔個時邊有可能勁過宜家
但事實係5年前既龍 仲勁

以前同年紀無咩人揪得贏佢，而加

立彥等佢餵波
正面贏咗櫻庭
仲要個陣撚埋渡邊健
一場波紅鑽就想要佢

只係佢性格係停唔到個種

尼幾話d性格 不了

係, 依家係要拎番5年前個球感
即係可以唔洗專注望住個波都可以控得好好,咁就可以將精神用係其他地方,更加creative !

412已出
好鐘意呢話
好似保羅話濟 好似櫻庭咁屈機嘅都唔少見
但好似龍咁支配全場真係特別嘅存在 想上嘅時候就上（我記得小學呢場龍仲有球內切遠射同超靚free kick)
想配合嘅時候又可以交個超靚直線比立彥

第2話有

我知呀
我指好鐘意412:用而家嘅視角睇返以前

藍子世界第一

希望籃子同龍最後感情線唔好不了了之 想睇佢地一齊

作者快d畫啦，就快追上進度啦

之前已經不了了之幾pair

今次畫出腸
連「命運」都出埋

安娜派可以正式收皮

睇完412睇返之前先明

我估有海外篇

出埋聽日就無了

可能今日呢

有冇作者Twitter，屌柒佢快d出，好多人追緊

414係咪都係生肉最新

最新416（新咗成個月）

完!!!!!!!!!!!!

睇完414 武蒼四強可能會有人受傷

一定唔係龍同櫻庭既🙊🙉

櫻庭好似變咗真主角咁，突登比個跨頁佢話自己會成為傳說，仲要企喺正中間

希望唔係雷諾

倒數一集

其實藍子對腳都幾粗

好賤

留意左好耐

公道講句
真係粗不了

412話清楚d

家族生意 跪得多
靜脈曲張

[/quote]追開生肉再睇翻譯幾時復刊呀......[/quote]

415出咗了
最後一話更新

一條龍

完左大賽之後應該出國/踢職業 唔知會唔會好快完 足球騎士都係498

大家有緣再見

再會啦各位
希望下年會見到全國大賽完結既一日

咩原因停刊

作者快d開工啦屌

足球騎士我睇到百幾冇睇落去
太膠

Agger

果套睇女咋
個女主又靚又大波

Be Blues 冇女你睇咩

無佢咁正

SEVEN舞衣

舞衣